【一地兩檢】凍肉明批朱凱廸動議不負責任 指政治原則是妥協、談判

為阻止高鐵「一地兩檢」無約束力議案，立法會議員朱凱廸多次出「奇招」。民主黨前議員李華明批評有關做法，又提到泛民和建制議員已把對抗爭升級至不可理喻地步，強調「政治最基本的原則是妥協及談判」。

朱凱廸連續兩星期在大會上動議不把「銀行業修訂條例草案」交付內會處理，及要求新聞界及公眾人士離開會議廳，以阻延「一地兩檢」無約束力議案通過，引起關注。李華明上周五（10日）於《am730》專欄撰寫題為〈哀哉的立法會〉文章提及事件，批評是「極不負責任的做法」，亦「觸及新聞界的基本權益，及公眾的知情權」。

李華明表示，明白泛民提出有關動議，是想消耗時間，但泛民為了拖死「一地兩檢」辯論，竟以「不擇手段」方式來抗爭，令他感到不安：「議事堂內鬥到七彩，市民看在心裏是怎樣的痛心。」

李華明亦提到建制派議員報警，指控民主派議員妨礙立法會人員執行職務一事，形容「同樣令我失望及可笑」。

李華明最後說，泛民和建制議員已把對抗爭升級至不可理喻地步，強調「政治最基本的原則是妥協及談判」，「現在這個立法會只有更撕裂，很多民生的事項被拖延，對香港絕無好處」，呼籲議員「求大同，存小異」、「政治人物也應有器量及風度的」。

匯點出品

李華明收檔, 過氣老人

佢都白撚痴，得閒就返屋企劣吓自已個連頭，含吓自已條J；建制既大同就係佢個套囉，點會談判

匯點專出垃圾